---
title: 如何用 Python 在不同的 Excel 中抓取資料並整合成一個 Excel
description: 'Python 合併 Excel | Python 抓不同 Excel | Python 讀多個 Excel'
date: 2021-06-23
tag: [Python, Pandas, Excel]
category: Programming
---

在上一篇[用 Python 得出資料夾項下的各子資料夾](https://ycjhuo.gitlab.io/blogs/Python-Get-Folder-Name-.html)，我們知道了如何用  ```os.walk``` 抓出資料夾底下所有檔案及路徑

這篇，我們一樣利用這個方法來找出資料夾中的所有 Excel，並從這些 Excel 中抓出我們想要的資料

最後，再將這些資料存成一個 Excel

---

這篇接續這個案例：[使用 Python 的 Pandas 套件來統計打卡時間](https://ycjhuo.gitlab.io/blogs/Python-Pandas-Calculate-Hours.html)

我們每天都會產出一個出勤報表，但若要找出一個員工在一段區間的報表，那不就要打開每一天的資料夾，並從中找出該員工每天的出勤紀錄呢？

有沒有辦法在多個 Excel 中，找出特定員工的出勤時間，並將這些資料儲存到 Excel 中呢？

下面這個程式就可以實現這點


## 抓取資料夾底下的每個 Excel 檔
首先，我們先用 ```os.walk``` 抓出資料夾 (C:\Users\009641\Desktop\Dairy Access Report) 底下所有檔案 (fileName)，再加上檔案路徑 (folderPath)後，就可以得出檔案的完整路徑 <br />

如： ```C:\Users\009641\Desktop\Dairy Access Report\2020\1201-1208\Access Report_1208.xlsx```

![91-1](../images/91-1.png)

接著，因為每天的出勤報表都有相同的檔名開頭 (Access Report_)，我們就可以用 ```if 'Access Report_' in fileName:``` 來只抓取需要的檔案路徑

利用 ```pd.read_excel``` 來讀取 Excel 內的檔案，再用 ```userInput``` 來抓取指定員工的紀錄

最後，再將這些記錄存到一開始建立的 dataframe  ```cleanDf``` 即可

::: tip
一開始在建立 dataframe 的時候，並不需要完整輸入每個欄位 (columns)；其他欄位就算沒輸入也會在寫入時自動被補上
若要限制只顯示部分欄位的話，可在最後寫入資料表時指定
:::

![91-2](../images/91-2.png)

```python
readPath = r'C:\Users\009641\Desktop\Dairy Access Report'
userInput = input("Please type the employee ID : ")

cleanDf = pd.DataFrame(columns=['ID', 'Date', 'Name', 'Swipe In', 'Swipe Out', 'Swipe Counts', 'VPN In', 'VPN Out', 'VPN Hours', 'Office Hours', 'Total Hours'])

for folderPath, folderNameList, fileNameList in os.walk(readPath):
    # only file name
    for fileName in fileNameList:
        #print('i = ', i)
        # Only get the file names contain Access Report_
        if 'Access Report_' in fileName:
            fileNamePath = folderPath + '\\' + fileName  # C:\Users\009641\Desktop\Dairy Access Report\2020\1201-1208\Access Report_1208.xlsx
            print('Reading file on', fileNamePath)

            # Read the tab 'Summary with ADP'
            df = pd.read_excel(fileNamePath, 'Summary')

            # Convert user input from string to int
            userInputInt = int(userInput)

            # Add all selected data to clean dataframe
            cleanDf = cleanDf.append(df[(df['ID'] == userInputInt)])


cleanDf['Total Working Hour'] = cleanDf['Total Work Time'].combine_first(cleanDf['Total Hours'])
```

## Source Code
```python
import os
import re
import pandas as pd

readPath = r'C:\Users\009641\Desktop\Dairy Access Report'
userInput = input("Please type the employee ID : ")

cleanDf = pd.DataFrame(columns=['ID', 'Date', 'Name', 'Swipe In', 'Swipe Out', 'Swipe Counts', 'VPN In', 'VPN Out', 'VPN Hours', 'Office Hours', 'Total Hours'])

for folderPath, folderNameList, fileNameList in os.walk(readPath):
    # only file name
    for fileName in fileNameList:
        # Only get the file names contain Access Report_
        if 'Access Report_' in fileName:
            fileNamePath = folderPath + '\\' + fileName  # C:\Users\009641\Desktop\Dairy Access Report\2020\1201-1208\Access Report_1208.xlsx
            print('Reading file on', fileNamePath)

            # Read the tab 'Summary with ADP'
            df = pd.read_excel(fileNamePath, 'Summary')

            # Convert user input from string to int
            userInputInt = int(userInput)

            # Add all selected data to clean dataframe
            cleanDf = cleanDf.append(df[(df['ID'] == userInputInt)])


# Rearrange the columns
cleanDf = cleanDf[['ID', 'Date', 'Name', 'Swipe In', 'Swipe Out', 'Swipe Counts', 'VPN In', 'VPN Out', 'VPN Hours', 'Office Hours', 'Total Hours']

with pd.ExcelWriter(r'C:\Users\009641\Desktop\Dairy Access Report\All Time Record_' + userInput + '.xlsx') as writer:
    cleanDf.to_excel(writer, sheet_name = "All Time Record", index=False)

print("Save data to Excel")
```